<resources>
    <string name="app_name">Buah Segar</string>
    <string name="fruit_image_description">Deskripsi gambar Buah</string>
    <string name="about">About</string>
    <string name="profile_image">Profil</string>
    <string name="fruits_name">Nama Buah</string>
    <string name="description">Deskripsi</string>
    <string name="search">Pencarian</string>

    <string-array name="data_name">
        <item>Apel</item>
        <item>Anggur</item>
        <item>Durian</item>
        <item>Jeruk</item>
        <item>Mangga</item>
        <item>Nanas</item>
        <item>Pisang</item>
        <item>Rambutan</item>
        <item>Semangka</item>
        <item>Stroberi</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_description">
        <item>Apel adalah buah bulat dengan kulit tipis yang warnanya bervariasi dari merah, hijau, hingga kuning. Daging buahnya renyah dan berair, dengan rasa yang berkisar dari manis hingga asam, tergantung varietasnya. Apel kaya akan nutrisi seperti serat, vitamin C, kalium, dan antioksidan, yang memberikan manfaat bagi kesehatan, termasuk mendukung pencernaan, kesehatan jantung, dan mengontrol gula darah. Beberapa jenis apel yang populer termasuk Granny Smith yang asam, Fuji dan Gala yang manis, serta Honeycrisp yang renyah. Buah ini sering dimakan segar, diolah menjadi jus, atau digunakan dalam berbagai masakan dan makanan penutup karena rasanya yang menyegarkan dan manfaat nutrisinya yang melimpah.</item>
        <item>Anggur adalah buah kecil berbentuk bulat atau oval yang tumbuh dalam kelompok dan tersedia dalam berbagai varian warna, yaitu merah, hijau, hitam, dan ungu. Anggur memiliki kulit tipis dan daging buah yang berair, dengan rasa yang bervariasi dari sangat manis hingga sedikit asam, tergantung varietasnya. Beberapa jenis anggur terkenal adalah anggur tanpa biji seperti Thompson Seedless, anggur merah seperti Red Globe, dan anggur hitam seperti Concord. Anggur kaya akan antioksidan, vitamin C, vitamin K, serta senyawa polifenol, yang tentunya bermanfaat untuk kesehatan jantung, meningkatkan sistem kekebalan tubuh, dan melawan radikal bebas. Selain dimakan segar, anggur juga sering digunakan untuk membuat jus, kismis, anggur kering, serta bahan dasar wine atau minuman beralkohol lainnya.</item>
        <item>Durian adalah buah tropis yang dikenal sebagai raja buah karena ukurannya yang besar dan aromanya yang sangat kuat dan khas. Buah ini memiliki kulit berduri tebal berwarna hijau atau cokelat, dengan daging buah lembut dan berwarna kuning hingga krem di dalamnya. Rasa durian sangat kaya, unik, dan bervariasi dari manis hingga sedikit pahit. Durian memiliki tekstur yang lembut, buah durian sering digunakan sebagai bahan campuran seperti campuran krim vanila. Buah durian kaya akan nutrisi, termasuk vitamin C, vitamin B kompleks, serat, kalium, dan lemak sehat, yang menjadikannya sumber energi yang baik. Beberapa varietas durian yang terkenal meliputi Musang King, Montong, dan D24, yang masing-masing memiliki karakteristik rasa dan tekstur yang berbeda. Buah durian dapat dimakan segar atau diolah menjadi berbagai produk makanan, seperti es krim, kue, dan permen.</item>
        <item>Jeruk adalah buah yang berbentuk bulat atau sedikit oval dengan kulit berwarna oranye, hijau, atau kuning tergantung pada varietasnya. Kulit buah jeruk biasanya tebal, namun mudah dikupas. Pada buah jeruk di dalamnya terdapat daging buah yang bersegmen serta penuh dengan sari yang manis hingga asam. Jeruk dikenal sebagai sumber utama vitamin C, yang bermanfaat untuk meningkatkan sistem kekebalan tubuh, serta mengandung serat, folat, dan antioksidan yang baik untuk kesehatan jantung dan kulit. Beberapa jenis jeruk yang populer antara lain jeruk Valencia, jeruk Navel, jeruk Mandarin, dan jeruk Bali, tentunya masing-masing memiliki karakteristik rasa dan ukuran berbeda. Buah jeruk dapat dimakan segar, dijadikan jus, atau diolah menjadi berbagai produk seperti selai dan bahan masakan.</item>
        <item>Mangga adalah buah tropis yang dikenal karena rasa manisnya yang khas dan aromanya yang harum. Buah ini biasanya berbentuk oval atau bulat dengan kulit berwarna hijau, kuning, atau merah, tergantung pada varietasnya. Daging buahnya berwarna kuning keemasan, lembut, dan berair, serta memiliki biji besar di tengahnya. Mangga kaya akan vitamin C, vitamin A, folat, dan serat, yang baik untuk sistem kekebalan tubuh, kesehatan kulit, dan pencernaan. Berbagai jenis mangga yang populer antara lain mangga Harum Manis, mangga Arumanis, mangga Gedong Gincu, dan mangga Alphonso yang berasal dari India, masing-masing dengan karakteristik rasa, ukuran, dan tekstur yang berbeda. Mangga dapat dimakan segar, diolah menjadi jus, salad, sambal, atau digunakan dalam berbagai hidangan penutup. Buah ini sangat disukai di daerah tropis, karena rasanya yang manis dan menyegarkan.</item>
        <item>Nanas adalah buah tropis yang dikenal dengan rasa manis dan asam yang menyegarkan serta aromanya yang khas. Buah ini memiliki bentuk silindris dengan kulit yang keras dan berduri, berwarna kuning kehijauan saat matang. Di dalamnya terdapat daging buah berwarna kuning cerah yang juicy dan memiliki tekstur yang sedikit berserat. Nanas kaya akan vitamin C, mangan, dan bromelain, enzim yang memiliki sifat anti-inflamasi dan dapat membantu pencernaan. Beberapa varietas nanas yang terkenal meliputi nanas Hawaii, nanas Queen, dan nanas Golden, yang masing-masing memiliki karakteristik rasa dan ukuran yang berbeda. Nanas dapat dinikmati segar, dijadikan jus, ditambahkan dalam salad, atau digunakan sebagai bahan dalam masakan, seperti pizza dan hidangan tropis lainnya. Selain itu, nanas juga sering digunakan dalam berbagai produk olahan, seperti selai dan es krim.</item>
        <item>Pisang adalah buah tropis yang terkenal karena rasa manis dan teksturnya yang lembut. Buah ini memiliki bentuk memanjang dan melengkung, dengan kulit yang tipis berwarna kuning saat matang, meskipun beberapa varietas memiliki kulit hijau, merah, atau cokelat. Daging buah pisang berwarna putih hingga kuning krem dan memiliki rasa yang manis, membuatnya menjadi camilan yang sangat disukai. Pisang kaya akan nutrisi, terutama potasium, vitamin C, dan serat, yang bermanfaat untuk kesehatan jantung, pencernaan, dan memberikan energi cepat. Berbagai jenis pisang yang populer meliputi pisang Cavendish, pisang Ambon, pisang Raja, pisang Kepok, dan pisang Barangan, yang masing-masing memiliki karakteristik rasa dan ukuran yang berbeda. Pisang dapat dinikmati segar, diolah menjadi smoothie, kue, atau pancake, serta sering digunakan sebagai bahan dalam berbagai hidangan penutup. Selain itu, pisang juga sering digunakan dalam diet sehat karena kemudahan dalam penyimpanan dan konsumsi, serta manfaat kesehatannya yang melimpah.</item>
        <item>Rambutan adalah buah tropis yang dikenal dengan kulitnya yang unik, berbulu, dan berwarna merah cerah atau kuning ketika matang. Di dalamnya terdapat daging buah yang putih, lembut, dan manis, dengan rasa yang segar dan sedikit asam. Daging buah rambutan mengelilingi biji tunggal di tengahnya. Buah ini kaya akan vitamin C, zat besi, dan serat, yang membantu meningkatkan sistem kekebalan tubuh, mendukung kesehatan pencernaan, dan menjaga keseimbangan energi. Rambutan biasanya dinikmati segar, tetapi juga dapat digunakan dalam berbagai hidangan penutup, salad buah, atau campuran es buah. Varietas rambutan yang populer termasuk rambutan Binjai dan Lebak Bulus, yang memiliki tekstur dan rasa yang khas.</item>
        <item>Semangka adalah buah besar yang dikenal dengan rasa manis dan menyegarkan, serta kandungan airnya yang sangat tinggi, mencapai sekitar 90%. Buah ini memiliki kulit yang keras dan berwarna hijau dengan garis-garis gelap, sementara daging buahnya berwarna merah, kuning, atau bahkan oranye, tergantung pada varietasnya. Di dalam daging buah terdapat biji kecil berwarna hitam atau putih. Semangka kaya akan vitamin C, vitamin A, dan antioksidan seperti lycopene, yang bermanfaat untuk kesehatan jantung dan melindungi sel-sel tubuh dari kerusakan. Varietas semangka yang populer antara lain semangka merah, semangka kuning, dan semangka tanpa biji. Buah ini sering dikonsumsi segar, dipotong dalam bentuk irisan, atau dijadikan jus dan salad. Semangka sangat cocok disajikan sebagai hidangan penutup atau camilan, terutama pada cuaca panas, karena sifatnya yang menyegarkan dan menyehatkan. Selain itu, semangka juga dikenal sebagai buah yang rendah kalori dan ideal untuk diet.</item>
        <item>Stroberi adalah buah kecil yang terkenal dengan bentuknya yang menarik, warna merah cerah, dan rasa manis yang segar. Buah ini memiliki kulit halus dan berbiji kecil di permukaannya, serta daging buah yang lembut dan berair. Stroberi kaya akan vitamin C, mangan, folat, dan antioksidan, yang berkontribusi pada kesehatan jantung, meningkatkan sistem kekebalan tubuh, serta mengurangi peradangan. Varietas stroberi yang populer antara lain stroberi Albion, Camarosa, dan Chandler, masing-masing dengan karakteristik rasa dan ukuran yang berbeda. Stroberi dapat dinikmati segar, dijadikan jus, smoothie, atau digunakan dalam berbagai hidangan, seperti kue, salad, dan es krim. Selain itu, stroberi juga sering digunakan dalam berbagai produk olahan, seperti selai dan jeli. Buah ini sangat digemari di seluruh dunia, tidak hanya karena rasanya yang lezat, tetapi juga manfaat kesehatannya yang melimpah dan serbaguna dalam kuliner.</item>
    </string-array>

    <array name="data_photo">
        <item>@drawable/apel</item>
        <item>@drawable/anggur</item>
        <item>@drawable/durian</item>
        <item>@drawable/jeruk</item>
        <item>@drawable/mangga</item>
        <item>@drawable/nanas</item>
        <item>@drawable/pisangg</item>
        <item>@drawable/rambutan</item>
        <item>@drawable/semangkaa</item>
        <item>@drawable/stroberi</item>
    </array>
</resources>